.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Холмовой гигант (Hill Giant)
============================================================================================================

Эгоистичные и грубые, эти толстокожие налетчики являются хулиганами и абсолютными трусами.
Вспыльчивый и падкий до насилия, холмовой гигант с радостью совершает набеги и грабит беззащитных, но быстро убегает от тех, кто больше, сильнее или организован лучше него.
Холмовой гигант никогда не гнушается пихнуть или обмануть кого-то из себе подобных, чтобы замедлить своего противника или заполучить лучшую добычу.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Hill-Giant:

Холмовой гигант (`Hill Giant <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=220>`_) / Существо 7
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`ХЗ`
- :size:`большой`
- гигант
- земля
- гуманоид

**Источник**: Bestiary pg. 170

**Восприятие**: +13;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`

**Языки**:
Всеобщий,
Джотун

**Навыки**:
Атлетика +19,
Запугивание +11

**Сил** +6,
**Лвк** +0,
**Тел** +4,
**Инт** -2,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Предметы**:
двуручная дубина,
сыромятный доспех,
мешок с 5 камнями

----------

**КБ**: 24;
**Стойкость**: +17,
**Рефлекс**: +12,
**Воля**: +13

**ОЗ**: 140


:ref:`cr_ability--Catch-Rock` |д-р|

----------

**Скорость**: 35 футов


**Ближний бой**: |д-1| двуручная дубина +19 [+14/+9] (:w_backswing:`обратный замах`, :w_shove:`толчок`, досягаемость 10 футов),
**Урон** 1d10+14 дробящий

**Ближний бой**: |д-1| кулак +19 [+15/+11] (:w_agile:`быстрое`, досягаемость 10 футов),
**Урон** 1d6+4 дробящий


**Дальний бой**: |д-1| камень +19 [+14/+9] (:w_brutal:`брутальное`, шаг дистанции 120 футов),
**Урон** 1d8+14 дробящий

:ref:`cr_ability--Throw-Rock` |д-1|


**Широкий замах (Wide Swing)** |д-1|
Холмовой гигант совершает один :ref:`action--Strike` двуручной дубиной и сравнивает результат броска атаки с КБ вплоть до 2 противников в пределах своей досягаемости.
Это считается двумя атаками к штрафу множественной атаки гиганта.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst